\input{../../../main.tex}


\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Математика для физиков}{11 класс}
	\task{
		Найдите приближение функций при $x \to 0$ в первом ненулевом порядке малости:
		\begin{enumtask}
			\item $$(1 - x)^a$$
			%\item $$\sin(a + x)$$
			\item $$\cos(x) - \cos(2x)$$
			\item $$\exp(\frac{1}{\sqrt{x + 1}} - 1)$$
		\end{enumtask}
		\answer{1) $1 - ax$; 2) $3x/2$; 3) $1 - x/2$}
	}
	\task{
		Вычислите предел: $$\lim_{x \to 0} \frac{\ln(\frac{1}{1 + x}) + x}{1 - \cos(x)}$$
		\answer{1}
	}
	\task{
		Найдите частное комплексных чисел:
		\begin{enumtask}
			\item $$\frac{1}{i}$$
			\item $$\frac{1/2 + i\sqrt{3}/2}{1/2 - i\sqrt{3}/2}$$
		\end{enumtask}
		\answer{1) $-i$; 2) $-1/2 + i\sqrt{3}/2 = \exp(2i\pi/3)$}
	}
	\task{
		Запишите комплексное число в другом представлении.
		\begin{enumtask}
			\item В алгебраическом: $$e^{1 + \frac{2\pi}{3}i}$$
			\item В тригонометрическом: $$2^{1 + i}$$
			\item В показательном: $$2\sqrt{3} - 2i$$
		\end{enumtask}
		\answer{1) $-e/2 + ie\sqrt{3}/2$; 2) $2\left(\cos(\ln{2}) + i\sin(\ln2)\right)$; 3) $4 \exp(-i\pi/6)$}
	}
	\task{
		Вычислите:
		\begin{enumtask}
			\item $$\sqrt{3 + 4i}$$
			\item $$\sqrt[n]{i}$$
		\end{enumtask}
		\answer{1) $\pm(2 + i)$; 2) $\exp(\frac{\pi}{2n} + \frac{2\pi k}{n})$, $k = 0 \ldots n-1$}
	}
}

\end{document}
